西環集中營：誤判民意逆轉 西環呃盡建制 - 季陶

西環集中營：誤判民意逆轉 西環呃盡建制 - 季陶

大批民主派區議會當選人前日集會聲援理大抗爭者期間高舉手掌，促政府回應民間五大訴求。

區議會選舉塵埃落定，結果令北京、港府也目瞪口呆的建制派崩盤式敗選，季陶問過不少政界中人，為何建制派會以為在反送中運動、瘋狂警暴下仍不會大敗？所有政界中人均指，這與選前個多星期，由北京到建制均相信「民意逆轉」有極大關係，認為抹黑抗爭、不斷宣傳示威影響民生，就可以令選票回歸建制，實際上這不過是建制、西環、港府層層造假，習近平及北京又盲目相信，「最後大話當真話，連自己（建制派）都呃埋」。

相關新聞：重提獨立檢討委員會魚目混珠

為迎合習近平

有政界中人指，自特首林鄭月娥在上海見過習近平後，港府即加大力度「止暴制亂」，抗爭者行動也升級，每天發起「和你塞」，這時建制派、親北京傳媒開始大講抗爭影響市民生活，開始放出「民意逆轉」、建制選情回穩訊息，在警方圍攻中大、科大後，建制派及親北京傳媒更大打「以選票止暴」牌，變相將區選變成一場黃、藍公投，他當時問過一些建制候選人，對方直言北京、建制派內均認為示威者武力升級已盡失民心，「佢哋認為中間選民民意逆轉，民主派唔割席會失大量選票」。

現實卻是建制派、親北京傳媒甚至西環完全無視仍有數以萬計市民上街救理大、警暴升級至隨便入屋苑拉人打人，「建制無視民憤，自己製造『民意逆轉』大話，北京又信，於是向下傳達，建制又信以為真，以為北京、西環都評估民意已逆轉，最後死咗都未知乜事」，整件事的主因其實也是要迎合習近平，「原本用嚟呃人，點知呃埋自己」。

季陶
周一、三、五刊出

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

呢招出係大陸，應該好成功，但香港網路發達，有無警暴，呃得邊個

咪用CCTVB呃果班連選民都唔係既廢佬藍屍

唔好再打J